{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058715",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005026",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "논산 관촉사 석조 미륵보살 입상(論山 灌燭寺 石造 彌勒菩薩 立像)"
    },
    "text": "忠清南道論山市グヮンチョクサには高麗時代の石造弥勒菩薩立像がある。この菩薩像は韓国の石造仏像の中で最も大きく、2018年に国宝に指定された。別名'ウンジン弥勒'とも呼ばれ、17.8mの大きさを持っている。この仏像は968年頃に造成されたと知られている、白亳(びゃくごう)で発見された文字記録を通じて確認された事実だ。朝鮮時代後期には'グヮンチョクサ私的機'という文献でこの仏像の造成過程が詳しく記録されている。鉱物のことから穆宗時代までヒェミョン僧侶が、妻100人余りを率いてグヮンチョクサとともにこの仏像を建立したという。また、この仏像の各部位の数値も詳しく出ているのに、上の高さは55隻5親等、周囲は30隻、耳の長さは9隻、眉間の幅は6隻、口の大きさは3隻5親等、保管の高さは8隻、大抵の幅は11隻、紹介の幅は6隻5親等である。しかし、この仏像は'弥勒菩薩'や'観音菩薩'などの名前は見当たらず、ただ'仏像'だけで記録されている。この仏像は聖賢の'ホベク当時、自宅'など多くの詩人たちによって語られており、伝統的な仏像とは違った雰囲気を備えている。この仏像は菩薩像の姿だが、宝冠をかぶっていて髪の毛も流れながら、、蓮の花模様のものを持っている手姿勢も見られ、、右手の手首にブレスレットも立証してくれている。全体的に比例が合わず、世俗人の姿が強調されたものと見られる。また、顔と手が強調された表現は高麗時代に造成された他の菩薩像たちにも似た点を示している。この仏像は忠清道の付与デチョサ石像弥勒菩薩立像などとともに高麗時代の石仏立像のモデルになった。このように、この仏像は伝統的な仏像とは他の比例と表現法を見せてくれる。顔は繊細に表現されたが、体は大まかに積み上げた石で作られたようだ。最も大きな特徴は頭や手が体に比べて大きく表現されたのだ。この仏像は韓国で造成された最大の石造仏像として、高麗時代の10世紀後半の忠清道地方で造成された石造仏像のモデルになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "この仏像は韓国の忠清南道論山市グヮンチョクサにあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ造られましたか？",
            "answer": "この仏像は968年頃に造られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "この仏像は'ウンジン弥勒'とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この仏像は17.8mの大きさを持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像は宝冠をかぶっており、髪の毛も流れながら、蓮の花模様のものを持っています。また、顔と手が強調された表現が特徴です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の造成過程はどのようにされましたか？",
            "answer": "朝鮮時代後期には'グヮンチョクサ私的機'という文献で、ヒェミョン僧侶が妻100人余りを率いてグヮンチョクサとともにこの仏像を建立したと記録されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような時代の石仏立像のモデルになりましたか？",
            "answer": "この仏像は高麗時代の石仏立像のモデルになりました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような雰囲気を備えていますか？",
            "answer": "この仏像は伝統的な仏像とは異なる雰囲気を備えており、世俗人の姿が強調されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような詩人たちによって語られていますか？",
            "answer": "この仏像は聖賢の詩人たちによって語られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は韓国で最も大きな石造仏像ですか？",
            "answer": "はい、この仏像は韓国で最も大きな石造仏像です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 610,
        "QA": 403
    }
}